唔好再講國際法庭, 根本唔可行

國際法庭, 其實有兩個,
1) 一個係聯合國機構, ICJ, 兩個國家之間可以仲裁, 唔管刑事
2) 一個唔係聯合國機構, 叫國際刑事法庭, 要簽約加入, 管刑事 (戰爭, 反人道, 種族滅絕, 侵略, 同反公義), 大家應該係講呢個
國際刑事法庭管轄權如下:
1) 係締約國裡面犯法
2) 締約國嘅人/ 組織犯法
3) 安理會可以批准嘅單次指定嘅範圍

問題係, 中國唔係締約國, 即係(1) 同 (2) 都唔適用, 至於 (3) 靠安理會決議, 即係要中國唔反對 (中國係安理會有絶對反對權),

即係無辦法

叫美國重組聯合國

不分化！！！

唱聖詩應該有用d

攪左先, 上到安理會都好呀 !

推到上國際層面 推到班警犬比人武器禁運

美國都無簽約 (但係當年的左南斯拉夫上去審）

玩到佢地出唔到國 永享大灣區榮耀

咁我諗試下推上國際層面
好過試都唔試掛？

sad but true

可以推, 但唔係國際法庭,
應該FOCUS 係歐盟同美國《香港人權民主法案》

「即係要中國唔反對 (中國係安理會有絶對反對權), 」
如果可以推到去中國反對嗰步
起碼都叫做幫我地免費宣傳一次中共點打壓我地？
或者咁講 歐美個法案係主要
國際法庭係次要